=============================
LibreOfficeの日本語化
=============================

fedoraを使用していると,Office環境として,デフォルトでLibreOfficeが付属してきます.
ところが,何故か初期ではメニューが英語なんですよね.
さすがに有名なソフトだけあって日本語情報は豊富なのですが,何かをやって見るたびにわざわざ,メニューを
探さないといけないのは結構苦痛です.

で,無理せず日本語を使用してみようと.

日本語設定は,LibreOffice自体でやるというより,なんというかパッチを当てるような作業が必要です.
基本的には,yumからいけちゃうようですけどね.

.. code-block:: bash

   $sudo yum install libreoffice-langpack-ja

上記のコマンドを入力し,言語パックをインストール.
あとはlibreOfficeを再起動すれば,日本語のメニューになっています.
